\input{template/template_math.tex}

\begin{document}
\maketitle{Prof. Ronny Freier, Ph. D}{Übungsblatt - Rechnen mit Matrizen 2}

\section{}{
Gegeben seien die folgenden Matrizen:
\begin{flalign*}
  A =
  \begin{pmatrix}
    6 & 2 \\
    4 & 3
  \end{pmatrix}
  \qquad
  B =
  \begin{pmatrix}
    7 & 5 & 1 \\
    4 & 1 & 5 \\
    2 & 3 & 1
  \end{pmatrix}
  \qquad
  C =
  \begin{pmatrix}
    5 & 2 \\
    4 & 1 \\
    8 & 0
  \end{pmatrix}
\end{flalign*}
\begin{flalign*}
  D =
  \begin{pmatrix}
    1 & 5 & 6
  \end{pmatrix}
  \qquad
  E =
  \begin{pmatrix}
    2 & 5 \\
    0,5 & 1 \\
    0 & 3
  \end{pmatrix}
  \qquad
  F =
  \begin{pmatrix}
    3 & 0,5 & 5 \\
    3 & 1 & 8
  \end{pmatrix}
\end{flalign*}
\begin{enumerate}[a), leftmargin=1.4em]
  \item{
    Bestimmen Sie die Dimensionen der oben geannten Matrizen!
  }
  \item{
    Berechnen Sie, wenn möglich!
    \begin{enumerate}[b1), leftmargin=2.1em]
      \item{
        $ \boldsymbol{A \cdot C^T} $
      }
      \item{
        $ \boldsymbol{E \cdot F} $
      }
      \item{
        $ \boldsymbol{C + E} $
      }
      \item{
        $ \boldsymbol{C \cdot F} $
      }
      \item{
        $ \boldsymbol{2 \cdot D} $
      }
      \item{
        $ \boldsymbol{D \cdot B} $
      }
      \item{
        $ \boldsymbol{C^T - F} $
      }
      \item{
        $ \boldsymbol{A \cdot F \cdot D} $
      }
    \end{enumerate}
  }
\end{enumerate}
\end{document}
